# Geografie Leicht
geo_leicht = [
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Frankreich?',
        'antworten': [' Berlin', ' Madrid', ' Rom', ' Paris'],
        'richtige_antwort': ' Paris'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Fluss fließt durch Ägypten?',
        'antworten': [' Nil', ' Rhein', ' Donau', ' Amazonas'],
        'richtige_antwort': ' Nil'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land liegt in Skandinavien?',
        'antworten': [' Spanien', ' Italien', ' Schweden', ' Griechenland'],
        'richtige_antwort': ' Schweden'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Ozean liegt östlich von Afrika?',
        'antworten': [' Atlantischer Ozean', ' Pazifischer Ozean', ' Indischer Ozean', ' Arktischer Ozean'],
        'richtige_antwort': ' Indischer Ozean'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich die Große Mauer?',
        'antworten': [' Russland', ' Indien', ' China', ' USA'],
        'richtige_antwort': ' China'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Japan?',
        'antworten': [' Peking', ' Tokio', ' Seoul', ' Bangkok'],
        'richtige_antwort': ' Tokio'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land wird oft als \n"Land der aufgehenden Sonne" bezeichnet?',
        'antworten': [' Indien', ' Thailand', ' Japan', ' Australien'],
        'richtige_antwort': ' Japan'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Berg ist der höchste auf der Erde?',
        'antworten': [' Mont Blanc', ' Kilimandscharo', ' Mount Everest', ' Matterhorn'],
        'richtige_antwort': ' Mount Everest'
    },
    {
        'frage': 'Welche Wüste erstreckt sich über Nordafrika?',
        'antworten': [' Sahara-Wüste', ' Gobi-Wüste', ' Atacama-Wüste', ' Kalahari-Wüste'],
        'richtige_antwort': ' Sahara-Wüste'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land liegt südlich von Spanien?',
        'antworten': [' Portugal', ' Frankreich', ' Italien', ' Griechenland'],
        'richtige_antwort': ' Portugal'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Kanada?',
        'antworten': [' Toronto', ' Ottawa', ' Vancouver', ' Montreal'],
        'richtige_antwort': ' Ottawa'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich die Wüste Sahara?',
        'antworten': [' Ägypten', ' Marokko', ' Tunesien', ' Algerien'],
        'richtige_antwort': ' Algerien'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land liegt südlich von Brasilien?',
        'antworten': [' Argentinien', ' Kolumbien', ' Peru', ' Chile'],
        'richtige_antwort': ' Argentinien'}, 
         {
        'frage': 'Welcher Fluss fließt durch Paris?',
        'antworten': [' Donau', ' Themse', ' Rhein', ' Seine'],
        'richtige_antwort': ' Seine'
    },
    {
    'frage': 'Welche Wüste erstreckt sich über Nordafrika?',
    'antworten': [' Sahara-Wüste', ' Gobi-Wüste', ' Atacama-Wüste', ' Kalahari-Wüste'],
    'richtige_antwort': ' Sahara-Wüste'
    }, 
    {
    'frage': 'Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen den USA und Kanada?',
    'antworten': [' Hudson River', ' Mississippi River', ' Missouri River', ' Niagara River'],
    'richtige_antwort': ' Niagara River'
}
]

# Geografie Mittel
geo_mittel = [
    {
        'frage': 'Was ist der längste Fluss der Welt?',
        'antworten': [' Amazonas', ' Nil', ' Jangtsekiang', ' Mississippi'],
        'richtige_antwort': ' Amazonas'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Kilimandscharo?',
        'antworten': [' Kenia', ' Tansania', ' Uganda', ' Südafrika'],
        'richtige_antwort': ' Tansania'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Kontinent hat die meisten Länder?',
        'antworten': [' Afrika', ' Asien', ' Europa', ' Südamerika'],
        'richtige_antwort': ' Afrika'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der tiefste Punkt im Ozean?',
        'antworten': [' Marianengraben', ' Sunda-Tief', ' Puerto-Rico-Graben', ' Tongagraben'],
        'richtige_antwort': ' Marianengraben'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land ist das flächenmäßig größte der Welt?',
        'antworten': [' Kanada', ' Russland', ' China', ' USA'],
        'richtige_antwort': ' Russland'
    },
    {
        'frage': 'Welcher See hat die größte Oberfläche?',
        'antworten': [' Baikalsee', ' Michigansee', ' Kaspisches Meer', ' Victoria-See'],
        'richtige_antwort': ' Kaspisches Meer'
    },
    {
        'frage': 'Welche Berge trennen Europa und Asien?',
        'antworten': [' Rocky Mountains', ' Anden', ' Ural', ' Alpen'],
        'richtige_antwort': ' Ural'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Ayers Rock (Uluru)?',
        'antworten': [' Australien', ' Neuseeland', ' Südafrika', ' Indien'],
        'richtige_antwort': ' Australien'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der höchste Berg in Europa?',
        'antworten': [' Mont Blanc', ' Matterhorn', ' Mount Elbrus', ' Zugspitze'],
        'richtige_antwort': ' Mount Elbrus'
    },
    {
        'frage': 'Welche Insel ist bekannt als "Insel der Götter"?',
        'antworten': [' Bali', ' Hawaii', ' Jamaika', ' Zypern'],
        'richtige_antwort': ' Bali'
    },
    {
        'frage': 'Welche Inselgruppe gehört zu Griechenland?',
        'antworten': [' Kanarische Inseln', ' Balearische Inseln', ' Azoren', ' Kykladen'],
        'richtige_antwort': ' Kykladen'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Mount Kilimanjaro?',
        'antworten': [' Kenia', ' Tansania', ' Uganda', ' Ruanda'],
        'richtige_antwort': ' Tansania'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Neuseeland?',
        'antworten': [' Wellington', ' Auckland', ' Christchurch', ' Sydney'],
        'richtige_antwort': ' Wellington'
    }, 
     {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Peru?',
        'antworten': [' Lima', ' Bogotá', ' Buenos Aires', ' Santiago'],
        'richtige_antwort': ' Lima'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Uluru (Ayers Rock)?',
        'antworten': [' Australien', ' Neuseeland', ' Südafrika', ' Indien'],
        'richtige_antwort': ' Australien'
    },
    {
    'frage': 'Welcher Fluss bildet die Grenze zwischen Polen und Deutschland?',
    'antworten': [' Oder', ' Donau', ' Elbe', ' Rhein'],
    'richtige_antwort': ' Oder'
}


]

# Geografie Schwer
geo_schwer = [
    {
        'frage': 'Welches Land hat die meisten Zeitzonen?',
        'antworten': [' Russland', ' USA', ' China', ' Kanada'],
        'richtige_antwort': ' Russland',
        'hinweis': 'Russland erstreckt sich über ein \nriesiges Gebiet und hat daher \ndie meisten Zeitzonen der Welt.'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Mount McKinley?',
        'antworten': [' Kanada', ' USA', ' Mexiko', ' Chile'],
        'richtige_antwort': ' USA',
        'hinweis': 'Der Mount McKinley, auch Denali genannt, \nist der höchste Berg Nordamerikas und befindet \nsich in den USA, genauer gesagt in Alaska.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Fluss fließt durch Budapest?',
        'antworten': [' Rhein', ' Donau', ' Seine', ' Themse'],
        'richtige_antwort': ' Donau',
        'hinweis': 'Die Donau fließt durch die ungarische \nHauptstadt Budapest und ist einer der \nwichtigsten Flüsse Europas.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Bhutan?',
        'antworten': [' Kathmandu', ' Thimphu', ' Dhaka', ' Colombo'],
        'richtige_antwort': ' Thimphu',
        'hinweis': 'Die Hauptstadt von Bhutan ist Thimphu, \nund das Land ist bekannt für \nseine beeindruckende Berglandschaft.'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich der Mount Fuji?',
        'antworten': [' Japan', ' China', ' Südkorea', ' Philippinen'],
        'richtige_antwort': ' Japan',
        'hinweis': 'Der Mount Fuji ist ein berühmter Vulkan \nin Japan und ein Symbol des Landes.'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land hat die geringste Bevölkerungsdichte?',
        'antworten': [' Monaco', ' Russland', ' Kanada', ' Australien'],
        'richtige_antwort': ' Monaco',
        'hinweis': 'Monaco hat die geringste Bevölkerungsdichte \nder Welt und ist ein kleiner Stadtstaat \nan der französischen Riviera.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der nördlichste Hauptstadt der Welt?',
        'antworten': [' Reykjavik', ' Oslo', ' Helsinki', ' Nuuk'],
        'richtige_antwort': ' Reykjavik',
        'hinweis': 'Reykjavik, die Hauptstadt von Island, \nist die nördlichste Hauptstadt der Welt \nund liegt nahe dem Polarkreis.'
    },
    {
        'frage': 'In welchem Land befindet sich die Kalahari-Wüste?',
        'antworten': [' Südafrika', ' Kenia', ' Namibia', ' Ägypten'],
        'richtige_antwort': ' Namibia',
        'hinweis': 'Die Kalahari-Wüste erstreckt sich hauptsächlich \nüber das südliche Namibia und \nTeile von Botswana und Südafrika.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Fluss fließt durch Kairo?',
        'antworten': [' Donau', ' Nil', ' Euphrat', ' Mekong'],
        'richtige_antwort': ' Nil',
        'hinweis': 'Der Nil ist der längste Fluss der Welt \nund fließt durch die ägyptische Hauptstadt Kairo.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist der höchste Wasserfall der Welt?',
        'antworten': [' Victoriafälle', ' Iguazú-Fälle', ' Angel Falls', ' Niagara-Fälle'],
        'richtige_antwort': ' Angel Falls',
        'hinweis': 'Angel Falls in Venezuela ist der höchste \nWasserfall der Welt, benannt nach \ndem US-amerikanischen Flieger Jimmy Angel.'
    },
    {
        'frage': 'Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?',
        'antworten': [' Russland', ' Kanada', ' USA', ' Australien'],
        'richtige_antwort': ' Kanada',
        'hinweis': 'Kanada verfügt über die längste \nKüstenlinie der Welt, die an den Atlantik, \nden Pazifik und die Arktis grenzt.'
    },
    {
        'frage': 'Welche Inselgruppe liegt östlich von Papua-Neuguinea?',
        'antworten': [' Fidschi-Inseln', ' Philippinen', ' Salomonen', ' Karibische Inseln'],
        'richtige_antwort': ' Salomonen',
        'hinweis': 'Die Salomonen sind eine Inselgruppe \nim Pazifik und liegen östlich \nvon Papua-Neuguinea.'
    },
    {
        'frage': 'Was ist die Hauptstadt von Kambodscha?',
        'antworten': [' Phnom Penh', ' Siem Reap', ' Ho-Chi-Minh-Stadt', ' Vientiane'],
        'richtige_antwort': ' Phnom Penh',
        'hinweis': 'Die Hauptstadt von Kambodscha ist Phnom Penh, \neine Stadt mit reicher Geschichte und Kultur.'
    }, 
    {
        'frage': 'Welcher Fluss bildet die Grenze \nzwischen den USA und Mexiko?',
        'antworten': [' Rio Grande', ' Mississippi', ' Colorado', ' Missouri'],
        'richtige_antwort': ' Rio Grande',
        'hinweis': 'Der Rio Grande ist ein wichtiger Fluss, \nder einen Teil der Grenze zwischen \nden USA und Mexiko bildet.'
    },
    {
        'frage': 'Welcher Kontinent hat die meisten Einwohner?',
        'antworten': [' Afrika', ' Asien', ' Europa', ' Südamerika'],
        'richtige_antwort': ' Asien', 
        'hinweis': 'Asien ist der bevölkerungsreichste Kontinent \nder Welt, mit einer Vielzahl \nvon Ländern und Kulturen.'
    }, 

    {
    'frage': 'Welcher Fluss bildet die Grenze \nzwischen Argentinien und Uruguay?',
    'antworten': [' Paraguay River', ' Paraná River', ' Uruguay River', ' Orinoco River'],
    'richtige_antwort': ' Uruguay River',
    'hinweis': 'Der Uruguay River bildet die natürliche Grenze \nzwischen Argentinien und Uruguay.'
}
]

